
% Default to the notebook output style

    


% Inherit from the specified cell style.




    
\documentclass{article}

    
    

    \usepackage[T1]{fontenc}
    % Nicer default font (+ math font) than Computer Modern for most use cases
    \usepackage{mathpazo}

    % Basic figure setup, for now with no caption control since it's done
    % automatically by Pandoc (which extracts ![](path) syntax from Markdown).
    \usepackage{graphicx}
    % We will generate all images so they have a width \maxwidth. This means
    % that they will get their normal width if they fit onto the page, but
    % are scaled down if they would overflow the margins.
    \makeatletter
    \def\maxwidth{\ifdim\Gin@nat@width>\linewidth\linewidth
    \else\Gin@nat@width\fi}
    \makeatother
    \let\Oldincludegraphics\includegraphics
    % Set max figure width to be 80% of text width, for now hardcoded.
    \renewcommand{\includegraphics}[1]{\Oldincludegraphics[width=.8\maxwidth]{#1}}
    % Ensure that by default, figures have no caption (until we provide a
    % proper Figure object with a Caption API and a way to capture that
    % in the conversion process - todo).
    \usepackage{caption}
    \DeclareCaptionLabelFormat{nolabel}{}
    \captionsetup{labelformat=nolabel}

    \usepackage{adjustbox} % Used to constrain images to a maximum size 
    \usepackage{xcolor} % Allow colors to be defined
    \usepackage{enumerate} % Needed for markdown enumerations to work
    \usepackage{geometry} % Used to adjust the document margins
    \usepackage{amsmath} % Equations
    \usepackage{amssymb} % Equations
    \usepackage{textcomp} % defines textquotesingle
    % Hack from http://tex.stackexchange.com/a/47451/13684:
    \AtBeginDocument{%
        \def\PYZsq{\textquotesingle}% Upright quotes in Pygmentized code
    }
    \usepackage{upquote} % Upright quotes for verbatim code
    \usepackage{eurosym} % defines \euro
    \usepackage[mathletters]{ucs} % Extended unicode (utf-8) support
    \usepackage[utf8x]{inputenc} % Allow utf-8 characters in the tex document
    \usepackage{fancyvrb} % verbatim replacement that allows latex
    \usepackage{grffile} % extends the file name processing of package graphics 
                         % to support a larger range 
    % The hyperref package gives us a pdf with properly built
    % internal navigation ('pdf bookmarks' for the table of contents,
    % internal cross-reference links, web links for URLs, etc.)
    \usepackage{hyperref}
    \usepackage{longtable} % longtable support required by pandoc >1.10
    \usepackage{booktabs}  % table support for pandoc > 1.12.2
    \usepackage[inline]{enumitem} % IRkernel/repr support (it uses the enumerate* environment)
    \usepackage[normalem]{ulem} % ulem is needed to support strikethroughs (\sout)
                                % normalem makes italics be italics, not underlines
     % load all other packages
\usepackage[utf8]{inputenc}  
\usepackage[russian]{babel}


    
    
    % Colors for the hyperref package
    \definecolor{urlcolor}{rgb}{0,.145,.698}
    \definecolor{linkcolor}{rgb}{.71,0.21,0.01}
    \definecolor{citecolor}{rgb}{.12,.54,.11}

    % ANSI colors
    \definecolor{ansi-black}{HTML}{3E424D}
    \definecolor{ansi-black-intense}{HTML}{282C36}
    \definecolor{ansi-red}{HTML}{E75C58}
    \definecolor{ansi-red-intense}{HTML}{B22B31}
    \definecolor{ansi-green}{HTML}{00A250}
    \definecolor{ansi-green-intense}{HTML}{007427}
    \definecolor{ansi-yellow}{HTML}{DDB62B}
    \definecolor{ansi-yellow-intense}{HTML}{B27D12}
    \definecolor{ansi-blue}{HTML}{208FFB}
    \definecolor{ansi-blue-intense}{HTML}{0065CA}
    \definecolor{ansi-magenta}{HTML}{D160C4}
    \definecolor{ansi-magenta-intense}{HTML}{A03196}
    \definecolor{ansi-cyan}{HTML}{60C6C8}
    \definecolor{ansi-cyan-intense}{HTML}{258F8F}
    \definecolor{ansi-white}{HTML}{C5C1B4}
    \definecolor{ansi-white-intense}{HTML}{A1A6B2}

    % commands and environments needed by pandoc snippets
    % extracted from the output of `pandoc -s`
    \providecommand{\tightlist}{%
      \setlength{\itemsep}{0pt}\setlength{\parskip}{0pt}}
    \DefineVerbatimEnvironment{Highlighting}{Verbatim}{commandchars=\\\{\}}
    % Add ',fontsize=\small' for more characters per line
    \newenvironment{Shaded}{}{}
    \newcommand{\KeywordTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.00,0.44,0.13}{\textbf{{#1}}}}
    \newcommand{\DataTypeTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.56,0.13,0.00}{{#1}}}
    \newcommand{\DecValTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.25,0.63,0.44}{{#1}}}
    \newcommand{\BaseNTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.25,0.63,0.44}{{#1}}}
    \newcommand{\FloatTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.25,0.63,0.44}{{#1}}}
    \newcommand{\CharTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.25,0.44,0.63}{{#1}}}
    \newcommand{\StringTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.25,0.44,0.63}{{#1}}}
    \newcommand{\CommentTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.38,0.63,0.69}{\textit{{#1}}}}
    \newcommand{\OtherTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.00,0.44,0.13}{{#1}}}
    \newcommand{\AlertTok}[1]{\textcolor[rgb]{1.00,0.00,0.00}{\textbf{{#1}}}}
    \newcommand{\FunctionTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.02,0.16,0.49}{{#1}}}
    \newcommand{\RegionMarkerTok}[1]{{#1}}
    \newcommand{\ErrorTok}[1]{\textcolor[rgb]{1.00,0.00,0.00}{\textbf{{#1}}}}
    \newcommand{\NormalTok}[1]{{#1}}
    
    % Additional commands for more recent versions of Pandoc
    \newcommand{\ConstantTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.53,0.00,0.00}{{#1}}}
    \newcommand{\SpecialCharTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.25,0.44,0.63}{{#1}}}
    \newcommand{\VerbatimStringTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.25,0.44,0.63}{{#1}}}
    \newcommand{\SpecialStringTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.73,0.40,0.53}{{#1}}}
    \newcommand{\ImportTok}[1]{{#1}}
    \newcommand{\DocumentationTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.73,0.13,0.13}{\textit{{#1}}}}
    \newcommand{\AnnotationTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.38,0.63,0.69}{\textbf{\textit{{#1}}}}}
    \newcommand{\CommentVarTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.38,0.63,0.69}{\textbf{\textit{{#1}}}}}
    \newcommand{\VariableTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.10,0.09,0.49}{{#1}}}
    \newcommand{\ControlFlowTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.00,0.44,0.13}{\textbf{{#1}}}}
    \newcommand{\OperatorTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.40,0.40,0.40}{{#1}}}
    \newcommand{\BuiltInTok}[1]{{#1}}
    \newcommand{\ExtensionTok}[1]{{#1}}
    \newcommand{\PreprocessorTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.74,0.48,0.00}{{#1}}}
    \newcommand{\AttributeTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.49,0.56,0.16}{{#1}}}
    \newcommand{\InformationTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.38,0.63,0.69}{\textbf{\textit{{#1}}}}}
    \newcommand{\WarningTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.38,0.63,0.69}{\textbf{\textit{{#1}}}}}
    
    
    % Define a nice break command that doesn't care if a line doesn't already
    % exist.
    \def\br{\hspace*{\fill} \\* }
    % Math Jax compatability definitions
    \def\gt{>}
    \def\lt{<}
    % Document parameters
    \title{hw1}
    
    
    

    % Pygments definitions
    
\makeatletter
\def\PY@reset{\let\PY@it=\relax \let\PY@bf=\relax%
    \let\PY@ul=\relax \let\PY@tc=\relax%
    \let\PY@bc=\relax \let\PY@ff=\relax}
\def\PY@tok#1{\csname PY@tok@#1\endcsname}
\def\PY@toks#1+{\ifx\relax#1\empty\else%
    \PY@tok{#1}\expandafter\PY@toks\fi}
\def\PY@do#1{\PY@bc{\PY@tc{\PY@ul{%
    \PY@it{\PY@bf{\PY@ff{#1}}}}}}}
\def\PY#1#2{\PY@reset\PY@toks#1+\relax+\PY@do{#2}}

\expandafter\def\csname PY@tok@w\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.73,0.73}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@c\endcsname{\let\PY@it=\textit\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.25,0.50,0.50}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@cp\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.74,0.48,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@k\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.50,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@kp\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.50,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@kt\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.69,0.00,0.25}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@o\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.40,0.40,0.40}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@ow\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.67,0.13,1.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@nb\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.50,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@nf\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.00,1.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@nc\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.00,1.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@nn\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.00,1.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@ne\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.82,0.25,0.23}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@nv\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.10,0.09,0.49}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@no\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.53,0.00,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@nl\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.63,0.63,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@ni\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.60,0.60,0.60}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@na\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.49,0.56,0.16}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@nt\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.50,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@nd\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.67,0.13,1.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@s\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.13,0.13}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@sd\endcsname{\let\PY@it=\textit\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.13,0.13}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@si\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.40,0.53}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@se\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.40,0.13}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@sr\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.40,0.53}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@ss\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.10,0.09,0.49}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@sx\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.50,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@m\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.40,0.40,0.40}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@gh\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.00,0.50}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@gu\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.50,0.00,0.50}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@gd\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.63,0.00,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@gi\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.63,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@gr\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{1.00,0.00,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@ge\endcsname{\let\PY@it=\textit}
\expandafter\def\csname PY@tok@gs\endcsname{\let\PY@bf=\textbf}
\expandafter\def\csname PY@tok@gp\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.00,0.50}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@go\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.53,0.53,0.53}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@gt\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.27,0.87}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@err\endcsname{\def\PY@bc##1{\setlength{\fboxsep}{0pt}\fcolorbox[rgb]{1.00,0.00,0.00}{1,1,1}{\strut ##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@kc\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.50,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@kd\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.50,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@kn\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.50,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@kr\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.50,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@bp\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.50,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@fm\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.00,1.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@vc\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.10,0.09,0.49}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@vg\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.10,0.09,0.49}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@vi\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.10,0.09,0.49}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@vm\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.10,0.09,0.49}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@sa\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.13,0.13}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@sb\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.13,0.13}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@sc\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.13,0.13}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@dl\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.13,0.13}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@s2\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.13,0.13}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@sh\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.13,0.13}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@s1\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.13,0.13}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@mb\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.40,0.40,0.40}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@mf\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.40,0.40,0.40}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@mh\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.40,0.40,0.40}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@mi\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.40,0.40,0.40}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@il\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.40,0.40,0.40}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@mo\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.40,0.40,0.40}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@ch\endcsname{\let\PY@it=\textit\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.25,0.50,0.50}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@cm\endcsname{\let\PY@it=\textit\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.25,0.50,0.50}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@cpf\endcsname{\let\PY@it=\textit\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.25,0.50,0.50}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@c1\endcsname{\let\PY@it=\textit\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.25,0.50,0.50}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@cs\endcsname{\let\PY@it=\textit\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.25,0.50,0.50}{##1}}}

\def\PYZbs{\char`\\}
\def\PYZus{\char`\_}
\def\PYZob{\char`\{}
\def\PYZcb{\char`\}}
\def\PYZca{\char`\^}
\def\PYZam{\char`\&}
\def\PYZlt{\char`\<}
\def\PYZgt{\char`\>}
\def\PYZsh{\char`\#}
\def\PYZpc{\char`\%}
\def\PYZdl{\char`\$}
\def\PYZhy{\char`\-}
\def\PYZsq{\char`\'}
\def\PYZdq{\char`\"}
\def\PYZti{\char`\~}
% for compatibility with earlier versions
\def\PYZat{@}
\def\PYZlb{[}
\def\PYZrb{]}
\makeatother


    % Exact colors from NB
    \definecolor{incolor}{rgb}{0.0, 0.0, 0.5}
    \definecolor{outcolor}{rgb}{0.545, 0.0, 0.0}



    
    % Prevent overflowing lines due to hard-to-break entities
    \sloppy 
    % Setup hyperref package
    \hypersetup{
      breaklinks=true,  % so long urls are correctly broken across lines
      colorlinks=true,
      urlcolor=urlcolor,
      linkcolor=linkcolor,
      citecolor=citecolor,
      }
    % Slightly bigger margins than the latex defaults
    
    \geometry{verbose,tmargin=1in,bmargin=1in,lmargin=1in,rmargin=1in}
    
    

    \begin{document}
    
    
    
    
    

    
    \section{Отчет - домашнее
задание}\label{ux43eux442ux447ux435ux442---ux434ux43eux43cux430ux448ux43dux435ux435-ux437ux430ux434ux430ux43dux438ux435}

    \section{Корепанова Дарья Владимировна, группа ПЭ-2, Вариант
13}\label{ux43aux43eux440ux435ux43fux430ux43dux43eux432ux430-ux434ux430ux440ux44cux44f-ux432ux43bux430ux434ux438ux43cux438ux440ux43eux432ux43dux430-ux433ux440ux443ux43fux43fux430-ux43fux44d-2-ux432ux430ux440ux438ux430ux43dux442-13}

    \section{1 Опишите вашу выборку. Что является в Вашем случае генеральной
совокупностью? Как можно проверить репрезентативность Вашей
выборки?}\label{ux43eux43fux438ux448ux438ux442ux435-ux432ux430ux448ux443-ux432ux44bux431ux43eux440ux43aux443.-ux447ux442ux43e-ux44fux432ux43bux44fux435ux442ux441ux44f-ux432-ux432ux430ux448ux435ux43c-ux441ux43bux443ux447ux430ux435-ux433ux435ux43dux435ux440ux430ux43bux44cux43dux43eux439-ux441ux43eux432ux43eux43aux443ux43fux43dux43eux441ux442ux44cux44e-ux43aux430ux43a-ux43cux43eux436ux43dux43e-ux43fux440ux43eux432ux435ux440ux438ux442ux44c-ux440ux435ux43fux440ux435ux437ux435ux43dux442ux430ux442ux438ux432ux43dux43eux441ux442ux44c-ux432ux430ux448ux435ux439-ux432ux44bux431ux43eux440ux43aux438}

    Выборка составлена из индивидов,находящихся в трудоспособном возрасте,
по результатам опроса населения РМЭЗ в 2007 году в Пензенской области,
Земетчинском районе. В данном районе проживает более 21000 человек, а
размер данной выборки составляет всего 61 индивид, что точно не может
отражать действительные результаты(с учетом удаленных пропусков).

Генеральную совокупность в данном случае представляют все дееспособные
индивиды.

    \begin{itemize}
\tightlist
\item
  Возраст респондентов распределен примерно одинаково, от 22 до 59 лет.
\item
  Невысокие заработные платы, около 3000 р.
\item
  В основном у всех есть среднее образование и пройдены профессиональные
  курсы, у единиц - высшее.
\item
  Признак показывает,что опрошены только жители сёл, хотя по данным из
  Википедии, данный район включает в себя 1 городское и 10 сельских
  поселений.
\item
  Большая часть опрошенных - это женщины.
\end{itemize}

    \section{2 Рассчитайте описательные статистики (минимум, максимум,
среднее значение, стандартное отклонение, размах) для всех переменных в
Вашей
выборке.}\label{ux440ux430ux441ux441ux447ux438ux442ux430ux439ux442ux435-ux43eux43fux438ux441ux430ux442ux435ux43bux44cux43dux44bux435-ux441ux442ux430ux442ux438ux441ux442ux438ux43aux438-ux43cux438ux43dux438ux43cux443ux43c-ux43cux430ux43aux441ux438ux43cux443ux43c-ux441ux440ux435ux434ux43dux435ux435-ux437ux43dux430ux447ux435ux43dux438ux435-ux441ux442ux430ux43dux434ux430ux440ux442ux43dux43eux435-ux43eux442ux43aux43bux43eux43dux435ux43dux438ux435-ux440ux430ux437ux43cux430ux445-ux434ux43bux44f-ux432ux441ux435ux445-ux43fux435ux440ux435ux43cux435ux43dux43dux44bux445-ux432-ux432ux430ux448ux435ux439-ux432ux44bux431ux43eux440ux43aux435.}

    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
               wage       income        age       male       educ     public  \textbackslash{}
count     61.000000     61.00000  61.000000  61.000000  61.000000  61.000000   
mean    3951.180328   4027.57377  37.868852   0.459016   2.491803   0.655738   
std     3106.320382   3071.12516   8.120910   0.502453   2.118356   0.479070   
min      700.000000    770.00000  22.000000   0.000000   0.000000   0.000000   
max    18000.000000  18000.00000  59.000000   1.000000   5.000000   1.000000   

          tenure  experience  subordinates   otherjob   internet      trust  \textbackslash{}
count  61.000000   61.000000     61.000000  61.000000  61.000000  61.000000   
mean    7.409836   15.295082      0.163934   0.098361   0.016393   0.114754   
std     7.906489    9.098249      0.373288   0.300273   0.128037   0.321370   
min     0.000000    1.000000      0.000000   0.000000   0.000000   0.000000   
max    35.000000   40.000000      1.000000   1.000000   1.000000   1.000000   

       urban  
count     61  
mean       0  
std        0  
min        0  
max        0  

    \end{Verbatim}

    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
difference:
 wage            17300
income          17230
age                37
male                1
educ                5
public              1
tenure             35
experience         39
subordinates        1
otherjob            1
internet            1
trust               1
urban               0
dtype: float64

    \end{Verbatim}

    \section{3 Оцените квартили (25\%, 50\%, 75\%) распределения для
непрерывных переменных в выборке. Определите межквартильный
размах}\label{ux43eux446ux435ux43dux438ux442ux435-ux43aux432ux430ux440ux442ux438ux43bux438-25-50-75-ux440ux430ux441ux43fux440ux435ux434ux435ux43bux435ux43dux438ux44f-ux434ux43bux44f-ux43dux435ux43fux440ux435ux440ux44bux432ux43dux44bux445-ux43fux435ux440ux435ux43cux435ux43dux43dux44bux445-ux432-ux432ux44bux431ux43eux440ux43aux435.-ux43eux43fux440ux435ux434ux435ux43bux438ux442ux435-ux43cux435ux436ux43aux432ux430ux440ux442ux438ux43bux44cux43dux44bux439-ux440ux430ux437ux43cux430ux445}

    Квантиль порядка p - это такое число \(x_p\), что \(P(X < x_p) = p\).
квартили - \(0.25, 0.5, 0.75\)

    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
                     wage    income   tenure age    experience
percentile25:       [ 2000.  2000.     2.    33.    10.]

percentile50:       [ 3000.  3340.     5.    36.    15.]

percentile75:       [ 5000.  5000.    12.    41.    18.]

mezkvartilny\_razmah:[ 3000.  3000.    10.     8.     8.]

    \end{Verbatim}

    \section{4 Сравните среднее значение, медиану и моду для непрерывных
переменных в выборке и для переменной образования. Что можно сказать об
их
соотношении?}\label{ux441ux440ux430ux432ux43dux438ux442ux435-ux441ux440ux435ux434ux43dux435ux435-ux437ux43dux430ux447ux435ux43dux438ux435-ux43cux435ux434ux438ux430ux43dux443-ux438-ux43cux43eux434ux443-ux434ux43bux44f-ux43dux435ux43fux440ux435ux440ux44bux432ux43dux44bux445-ux43fux435ux440ux435ux43cux435ux43dux43dux44bux445-ux432-ux432ux44bux431ux43eux440ux43aux435-ux438-ux434ux43bux44f-ux43fux435ux440ux435ux43cux435ux43dux43dux43eux439-ux43eux431ux440ux430ux437ux43eux432ux430ux43dux438ux44f.-ux447ux442ux43e-ux43cux43eux436ux43dux43e-ux441ux43aux430ux437ux430ux442ux44c-ux43eux431-ux438ux445-ux441ux43eux43eux442ux43dux43eux448ux435ux43dux438ux438}

    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
Features:wage    income    tenure    age    experience

mean:   [ 3951.18032787  4027.57377049     7.40983607    37.86885246    15.29508197]
 
mediana:[ 3000.  3340.     5.    36.    15.] 
 
mode:   [ 3000.  3000.     5.    34.    16.]
 

Educ

mean:2.49180327869
 
mediana:3.0
 
mode:0.0 
 


    \end{Verbatim}

    1)Зарплаты в освновном месте работы:

в основном люди получают зарплату примерно 3000, так как медиана 3000,
мода 3 тыс. Среднее значение сильно отличаеися(3951) из-за выбросов.

2)Общие ежемесячные доходы:

в основном люди получают зарплату примерно 3000 и больше, так как
медиана 3340, мода 3000. Из-за выбросов среднее значение сильно
отличается(4027).

3)Опыт работы на текущем месте:

в основном люди работают около 5 лет на данном месте(медиана и мода
равны 5), однако есть те, кто уже работает около 7 лет и больше(среднее
значение 7.409).

4)Возраст:

приблизительно одинаковый(в основном колеблется от 34 до 38).

5)Образование:

большая часть людей не имеет образования, так как мода 0. А в среднем
это профессиональные курсы или ПТУ, техническое училище(так как медиана
3, а среднее около 2).

6)Стаж: Большинство людей имеют большой опыт работы (медиана равна 18,
мода равна 5)

    \section{5 Постройте box-plot для всех непрерывных переменных. Есть ли
выбросы?}\label{ux43fux43eux441ux442ux440ux43eux439ux442ux435-box-plot-ux434ux43bux44f-ux432ux441ux435ux445-ux43dux435ux43fux440ux435ux440ux44bux432ux43dux44bux445-ux43fux435ux440ux435ux43cux435ux43dux43dux44bux445.-ux435ux441ux442ux44c-ux43bux438-ux432ux44bux431ux440ux43eux441ux44b}

    \begin{center}
    \adjustimage{max size={0.9\linewidth}{0.9\paperheight}}{hw1_files/hw1_20_0.png}
    \end{center}
    { \hspace*{\fill} \\}
    
    \begin{center}
    \adjustimage{max size={0.9\linewidth}{0.9\paperheight}}{hw1_files/hw1_21_0.png}
    \end{center}
    { \hspace*{\fill} \\}
    
    Видно, что для каждого признака есть небольшие выбросы, больше всего для
общего стажа работы и на последнем рабочем месте.

    \section{6 Постройте гистограммы распределения для непрерывных
переменных в выборке. Что можно сказать о скошенности и асимметричности
их распределений? Рассчитайте соответствующие показатели и сделайте
выводы.}\label{ux43fux43eux441ux442ux440ux43eux439ux442ux435-ux433ux438ux441ux442ux43eux433ux440ux430ux43cux43cux44b-ux440ux430ux441ux43fux440ux435ux434ux435ux43bux435ux43dux438ux44f-ux434ux43bux44f-ux43dux435ux43fux440ux435ux440ux44bux432ux43dux44bux445-ux43fux435ux440ux435ux43cux435ux43dux43dux44bux445-ux432-ux432ux44bux431ux43eux440ux43aux435.-ux447ux442ux43e-ux43cux43eux436ux43dux43e-ux441ux43aux430ux437ux430ux442ux44c-ux43e-ux441ux43aux43eux448ux435ux43dux43dux43eux441ux442ux438-ux438-ux430ux441ux438ux43cux43cux435ux442ux440ux438ux447ux43dux43eux441ux442ux438-ux438ux445-ux440ux430ux441ux43fux440ux435ux434ux435ux43bux435ux43dux438ux439-ux440ux430ux441ux441ux447ux438ux442ux430ux439ux442ux435-ux441ux43eux43eux442ux432ux435ux442ux441ux442ux432ux443ux44eux449ux438ux435-ux43fux43eux43aux430ux437ux430ux442ux435ux43bux438-ux438-ux441ux434ux435ux43bux430ux439ux442ux435-ux432ux44bux432ux43eux434ux44b.}

    \begin{center}
    \adjustimage{max size={0.9\linewidth}{0.9\paperheight}}{hw1_files/hw1_24_0.png}
    \end{center}
    { \hspace*{\fill} \\}
    
    \begin{center}
    \adjustimage{max size={0.9\linewidth}{0.9\paperheight}}{hw1_files/hw1_24_1.png}
    \end{center}
    { \hspace*{\fill} \\}
    
    \begin{center}
    \adjustimage{max size={0.9\linewidth}{0.9\paperheight}}{hw1_files/hw1_24_2.png}
    \end{center}
    { \hspace*{\fill} \\}
    
    \begin{center}
    \adjustimage{max size={0.9\linewidth}{0.9\paperheight}}{hw1_files/hw1_24_3.png}
    \end{center}
    { \hspace*{\fill} \\}
    
    \begin{center}
    \adjustimage{max size={0.9\linewidth}{0.9\paperheight}}{hw1_files/hw1_24_4.png}
    \end{center}
    { \hspace*{\fill} \\}
    
    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
Коэффициенты асимметрии и эксцесса:
          wage         income      tenure      age         experience
skew:    [ 2.4263462   2.46197054  1.59834326  0.43812876  0.87530072]
kurtosis:[ 7.41801302  7.62660025  2.37631324 -0.0555733   0.55963116]

    \end{Verbatim}

    \begin{enumerate}
\def\labelenumi{\arabic{enumi})}
\tightlist
\item
  Зарплаты на основном месте работы:
\end{enumerate}

\begin{itemize}
\tightlist
\item
  перекос гистограммы влево, коэффициент асимметричности больше нуля.
\item
  резкий перепад значений по оси ОУ, коэффициент эксцесса больше нуля.
\end{itemize}

\begin{enumerate}
\def\labelenumi{\arabic{enumi})}
\setcounter{enumi}{1}
\tightlist
\item
  Общие ежемесячные доходы:
\end{enumerate}

\begin{itemize}
\tightlist
\item
  перекос гистограммы влево, коэффициент асимметричности больше нуля.
\item
  резкий перепад значений по оси ОУ, коэффициент эксцесса больше нуля.
\end{itemize}

\begin{enumerate}
\def\labelenumi{\arabic{enumi})}
\setcounter{enumi}{2}
\tightlist
\item
  Опыт работы на текущем месте:
\end{enumerate}

\begin{itemize}
\tightlist
\item
  достаточный перекос влево, коэффициент асимметрии больше нуля.
\item
  резкий перепад значений по оси ОУ, коэффициент эксцесса достаточно
  больше нуля.
\end{itemize}

\begin{enumerate}
\def\labelenumi{\arabic{enumi})}
\setcounter{enumi}{3}
\tightlist
\item
  Возраст:
\end{enumerate}

\begin{itemize}
\tightlist
\item
  небольшой перекос влево, коэффициент асимметрии чуть больше нуля.
\item
  резких перепадов практически нет, коэффициент эксцесса чуть меньше
  нуля.
\end{itemize}

\begin{enumerate}
\def\labelenumi{\arabic{enumi})}
\setcounter{enumi}{4}
\tightlist
\item
  Стаж:
\end{enumerate}

\begin{itemize}
\tightlist
\item
  перекосапочти нет, коэффициент асимметрии немного больше нуля.
\item
  резких перепадова практически нет, коэффициент эксцесса немного больше
  нуля.
\end{itemize}

    \section{7 Постройте 95\% и 99\% доверительные интервалы для
математического ожидания и стандартного отклонения генеральной
совокупности для непрерывных
переменных.}\label{ux43fux43eux441ux442ux440ux43eux439ux442ux435-95-ux438-99-ux434ux43eux432ux435ux440ux438ux442ux435ux43bux44cux43dux44bux435-ux438ux43dux442ux435ux440ux432ux430ux43bux44b-ux434ux43bux44f-ux43cux430ux442ux435ux43cux430ux442ux438ux447ux435ux441ux43aux43eux433ux43e-ux43eux436ux438ux434ux430ux43dux438ux44f-ux438-ux441ux442ux430ux43dux434ux430ux440ux442ux43dux43eux433ux43e-ux43eux442ux43aux43bux43eux43dux435ux43dux438ux44f-ux433ux435ux43dux435ux440ux430ux43bux44cux43dux43eux439-ux441ux43eux432ux43eux43aux443ux43fux43dux43eux441ux442ux438-ux434ux43bux44f-ux43dux435ux43fux440ux435ux440ux44bux432ux43dux44bux445-ux43fux435ux440ux435ux43cux435ux43dux43dux44bux445.}

    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
features: wage            income           tenure         age           experience
mean:  [ 3951.18032787  4027.57377049     7.40983607    37.86885246    15.29508197]

95\% confidence intervals for mean:
from:  [ 3604.0539791   3684.38043167     6.52629853    36.96135371    14.27836711]
to:    [ 4298.30667664  4370.76710931     8.2933736     38.77635121    16.31179683]

99\% confidence intervals for mean:
from:  [ 3493.92530696  3575.4995391      6.24598902    36.67344231    13.95580601]
to:    [ 4408.43534877  4479.64800189     8.57368311    39.06426261    16.63435793]

std:   [ 3080.75352454  3045.8479799      7.84141391     8.05407017     9.02336541]

95\% confidence intervals for std:
from:  [ 2854.12737011  2821.78954448     7.26458442     7.46159727     8.3595893 ]
to:    [ 3346.77558153  3308.85595455     8.51851743     8.74953648     9.80253006]

99\% confidence intervals for std:
from:  [ 2787.74133687  2756.15567808     7.09561266     7.28804306     8.16514809]
to:    [ 3437.01677301  3398.07469555     8.74820751     8.98545568    10.06684177]


    \end{Verbatim}

    \section{8 Постройте 90\% и 95\% доверительный интервал для доли женщин
в генеральной
совокупности}\label{ux43fux43eux441ux442ux440ux43eux439ux442ux435-90-ux438-95-ux434ux43eux432ux435ux440ux438ux442ux435ux43bux44cux43dux44bux439-ux438ux43dux442ux435ux440ux432ux430ux43b-ux434ux43bux44f-ux434ux43eux43bux438-ux436ux435ux43dux449ux438ux43d-ux432-ux433ux435ux43dux435ux440ux430ux43bux44cux43dux43eux439-ux441ux43eux432ux43eux43aux443ux43fux43dux43eux441ux442ux438}

    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
90\% confidence interval:
[0.88100126201, 0.935392180613]


    \end{Verbatim}

    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
95\% confidence interval:
[0.875791332831, 0.940602109792]


    \end{Verbatim}

    \section{9 Проверьте гипотезу, что матожидание среднего дохода равно
9000 рублей против двусторонней альтернативной
гипотезы.}\label{ux43fux440ux43eux432ux435ux440ux44cux442ux435-ux433ux438ux43fux43eux442ux435ux437ux443-ux447ux442ux43e-ux43cux430ux442ux43eux436ux438ux434ux430ux43dux438ux435-ux441ux440ux435ux434ux43dux435ux433ux43e-ux434ux43eux445ux43eux434ux430-ux440ux430ux432ux43dux43e-9000-ux440ux443ux431ux43bux435ux439-ux43fux440ux43eux442ux438ux432-ux434ux432ux443ux441ux442ux43eux440ux43eux43dux43dux435ux439-ux430ux43bux44cux442ux435ux440ux43dux430ux442ux438ux432ux43dux43eux439-ux433ux438ux43fux43eux442ux435ux437ux44b.}

    Пусть \(\mu = 9000\). Будем считать, что: \[H_0: \overline x = \mu\]
\[H_1: \overline x \neq \mu\]

    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
            income
count     61.00000
mean    4027.57377
std     3071.12516
min      770.00000
25\%     2000.00000
50\%     3340.00000
75\%     5000.00000
max    18000.00000

    \end{Verbatim}

    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
z = [[-12.64549256]]
interval = ([[-2.00029782]], [[ 2.00029782]])

    \end{Verbatim}

    Гипотеза \(H_0\) отвергается, так как
\(z \notin [-2.0029782, -2.0029782]\), и принимается гипотеза \(H_1\),
что матожидание среднего дохода не равно 9000 на уровне значимости
\(\alpha = 0.05\).

    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
p-value = 0.0

    \end{Verbatim}

    Так как \(p-value = 0\), это только подтверждает, что \(H_0\).

    \section{10 Проверьте гипотезу, что матожидание средней заработной платы
больше 8000
рублей.}\label{ux43fux440ux43eux432ux435ux440ux44cux442ux435-ux433ux438ux43fux43eux442ux435ux437ux443-ux447ux442ux43e-ux43cux430ux442ux43eux436ux438ux434ux430ux43dux438ux435-ux441ux440ux435ux434ux43dux435ux439-ux437ux430ux440ux430ux431ux43eux442ux43dux43eux439-ux43fux43bux430ux442ux44b-ux431ux43eux43bux44cux448ux435-8000-ux440ux443ux431ux43bux435ux439.}

    Пусть \(\mu = 8000\). Будем считать, что: \[H_0: \overline x = \mu\]
\[H_1: \overline x > \mu\]

    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
mean = [[ 3951.18032787]]
z = [[-10.17998424]]
t = [[ 2.39011947]]

    \end{Verbatim}

    Так как \(z < t_{1 - \alpha, N - 1} \Rightarrow\) гипотеза \(H_1\)
отвергается \(\Rightarrow\) нет оснований считать, что матожидание
средней заработной платы больше 8000 рублей на уровне значимости
\$\alpha = 0.01.

    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
p-value = 1.0

    \end{Verbatim}

    \section{11 Проверьте гипотезу, что средняя заработная плата женщин ниже
средней заработной платы
мужчин.}\label{ux43fux440ux43eux432ux435ux440ux44cux442ux435-ux433ux438ux43fux43eux442ux435ux437ux443-ux447ux442ux43e-ux441ux440ux435ux434ux43dux44fux44f-ux437ux430ux440ux430ux431ux43eux442ux43dux430ux44f-ux43fux43bux430ux442ux430-ux436ux435ux43dux449ux438ux43d-ux43dux438ux436ux435-ux441ux440ux435ux434ux43dux435ux439-ux437ux430ux440ux430ux431ux43eux442ux43dux43eux439-ux43fux43bux430ux442ux44b-ux43cux443ux436ux447ux438ux43d.}

    Пусть \(\overline x\) - средняя заработная плата мужчин. Пусть
\(\overline y\) - средняя заработная плата женщин. Будем считать, что:
\[H_0: \overline x = \overline y\] \[H_1: \overline x > \overline y\]

    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
('mean\_wage for male:', 4467.8571428571431)
('mean\_wage for female:', 3512.787878787879)
std\_male and std\_female are not equal, std\_male = 2788.88784431, std\_female = 3244.3683959

    \end{Verbatim}

    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
t\_statistic = 1.2363426691

    \end{Verbatim}

    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
t\_alpha = 1.1869647176

    \end{Verbatim}

    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
0.110574620165

    \end{Verbatim}

    Так как
\(1.236 = t_{statistic} > t_{1 - \alpha, N - 1} = 1.187 \Rightarrow H_0\)отвергается
и принимается \(H_1: \overline x > \overline y\), то есть гипотеза о
том, что средняя заработная плата женщин ниже средней заработной платы
мужчин, принимается на уровне значимости \(\alpha = 0.12\).

    \section{12 Проверьте гипотезу, что дисперсия заработных плат
работников, проживающих в городе выше, чем дисперсия заработной платы
работников, проживающих в
селе.}\label{ux43fux440ux43eux432ux435ux440ux44cux442ux435-ux433ux438ux43fux43eux442ux435ux437ux443-ux447ux442ux43e-ux434ux438ux441ux43fux435ux440ux441ux438ux44f-ux437ux430ux440ux430ux431ux43eux442ux43dux44bux445-ux43fux43bux430ux442-ux440ux430ux431ux43eux442ux43dux438ux43aux43eux432-ux43fux440ux43eux436ux438ux432ux430ux44eux449ux438ux445-ux432-ux433ux43eux440ux43eux434ux435-ux432ux44bux448ux435-ux447ux435ux43c-ux434ux438ux441ux43fux435ux440ux441ux438ux44f-ux437ux430ux440ux430ux431ux43eux442ux43dux43eux439-ux43fux43bux430ux442ux44b-ux440ux430ux431ux43eux442ux43dux438ux43aux43eux432-ux43fux440ux43eux436ux438ux432ux430ux44eux449ux438ux445-ux432-ux441ux435ux43bux435.}

    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
(urban    0
dtype: int64, urban    61
dtype: int64)

    \end{Verbatim}

    Число работников, проживающих в городе равно 0. Число работников,
проживающих в селе равно 61. А значит, гипотезу проверить невозможно по
данной выборке.

    \section{13 Проверьте гипотезу, что доля работников, проживающих в селе
равно 0,4 при односторонней
альтернативной.}\label{ux43fux440ux43eux432ux435ux440ux44cux442ux435-ux433ux438ux43fux43eux442ux435ux437ux443-ux447ux442ux43e-ux434ux43eux43bux44f-ux440ux430ux431ux43eux442ux43dux438ux43aux43eux432-ux43fux440ux43eux436ux438ux432ux430ux44eux449ux438ux445-ux432-ux441ux435ux43bux435-ux440ux430ux432ux43dux43e-04-ux43fux440ux438-ux43eux434ux43dux43eux441ux442ux43eux440ux43eux43dux43dux435ux439-ux430ux43bux44cux442ux435ux440ux43dux430ux442ux438ux432ux43dux43eux439.}

    Пусть \(p_{country}\) - доля работников, проживающих в селе. Будем
считать, что: \[H_0: p_{country} = 0.4\] \[H_1: p_{country} > 0.4\]

    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
(array([ 9.56556323]), 2.3263478740408408)

    \end{Verbatim}

    Так как

\(z = 9.56556323\),

\(t_{1 - \alpha} = 1.6448536269514722 \Rightarrow\)

\(\Rightarrow z > t_{1 - \alpha} \Rightarrow H_0\) отвергается и
принимается \(H_1\), что \(p_{country} > 0.4\) на уровне значимости
\(\alpha = 0.01\).

    \section{14 Постройте корреляционную таблицу для переменных в выборке.
Проинтерпретируйте
результаты.}\label{ux43fux43eux441ux442ux440ux43eux439ux442ux435-ux43aux43eux440ux440ux435ux43bux44fux446ux438ux43eux43dux43dux443ux44e-ux442ux430ux431ux43bux438ux446ux443-ux434ux43bux44f-ux43fux435ux440ux435ux43cux435ux43dux43dux44bux445-ux432-ux432ux44bux431ux43eux440ux43aux435.-ux43fux440ux43eux438ux43dux442ux435ux440ux43fux440ux435ux442ux438ux440ux443ux439ux442ux435-ux440ux435ux437ux443ux43bux44cux442ux430ux442ux44b.}

    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
                  wage    income       age      male      educ    public  \textbackslash{}
wage          1.000000  0.997197 -0.116648  0.154484  0.201310 -0.330671   
income        0.997197  1.000000 -0.118752  0.149785  0.189650 -0.329541   
age          -0.116648 -0.118752  1.000000  0.211060 -0.132792  0.108152   
male          0.154484  0.149785  0.211060  1.000000 -0.309579 -0.094211   
educ          0.201310  0.189650 -0.132792 -0.309579  1.000000  0.103922   
public       -0.330671 -0.329541  0.108152 -0.094211  0.103922  1.000000   
tenure       -0.097499 -0.086927  0.311820  0.128062 -0.198318  0.275477   
experience   -0.101752 -0.114403  0.910041  0.298001 -0.171958  0.153703   
subordinates  0.325990  0.320655  0.144659 -0.052442  0.296803  0.041251   
otherjob      0.023102  0.015083 -0.172327  0.027164 -0.024913 -0.224122   
internet      0.148379  0.146841  0.130335 -0.118918  0.154126  0.093541   
trust         0.040766  0.035411  0.088883  0.081219  0.013646 -0.063888   

                tenure  experience  subordinates  otherjob  internet     trust  
wage         -0.097499   -0.101752      0.325990  0.023102  0.148379  0.040766  
income       -0.086927   -0.114403      0.320655  0.015083  0.146841  0.035411  
age           0.311820    0.910041      0.144659 -0.172327  0.130335  0.088883  
male          0.128062    0.298001     -0.052442  0.027164 -0.118918  0.081219  
educ         -0.198318   -0.171958      0.296803 -0.024913  0.154126  0.013646  
public        0.275477    0.153703      0.041251 -0.224122  0.093541 -0.063888  
tenure        1.000000    0.393322      0.061562 -0.108525  0.273137 -0.025377  
experience    0.393322    1.000000      0.078759 -0.090109  0.124543  0.050927  
subordinates  0.061562    0.078759      1.000000 -0.146254  0.291548 -0.020498  
otherjob     -0.108525   -0.090109     -0.146254  1.000000 -0.042640  0.053796  
internet      0.273137    0.124543      0.291548 -0.042640  1.000000 -0.046481  
trust        -0.025377    0.050927     -0.020498  0.053796 -0.046481  1.000000  

    \end{Verbatim}

    Поскольку по таблице сложно что-то сказать, для наглядности сделаем ее
цветной

    \begin{center}
    \adjustimage{max size={0.9\linewidth}{0.9\paperheight}}{hw1_files/hw1_61_0.png}
    \end{center}
    { \hspace*{\fill} \\}
    
    \subsubsection{Интерпретация
результатов}\label{ux438ux43dux442ux435ux440ux43fux440ux435ux442ux430ux446ux438ux44f-ux440ux435ux437ux443ux43bux44cux442ux430ux442ux43eux432}

    \begin{enumerate}
\def\labelenumi{\arabic{enumi})}
\tightlist
\item
  wage, income{[}0.997197{]}:
\end{enumerate}

данные признаки коррелируют очень сильно, это говорит о том, что чем
больше доход на основном месте работы, тем больше общий доход. Так же по
средним значениям данных признаков(wage = 3951.180328, income =
4027.57377), кажется, что у большей части работников дополнительные
доходы не значительны по сравнению с основными.

\begin{enumerate}
\def\labelenumi{\arabic{enumi})}
\setcounter{enumi}{1}
\tightlist
\item
  age, experience{[}0.910041{]}:
\end{enumerate}

данные признаки коррелируют очень сильно, это можно объяснить тем, что
человек в возрасте проработал больше, чем человек после университета.
Соответственно, чем старше человек, тем больше стаж.

\begin{enumerate}
\def\labelenumi{\arabic{enumi})}
\setcounter{enumi}{2}
\tightlist
\item
  wage/income, internet{[}0.148, 0.146{]}:
\end{enumerate}

корреляция слабая, но все же есть. Это может быть связано с тем, в селах
есть одним из критериев приятия человека на работу является умение
пользоваться интернетом. То есть, если умеешь, что у тебя будет выше
заработная плата.

\begin{enumerate}
\def\labelenumi{\arabic{enumi})}
\setcounter{enumi}{3}
\tightlist
\item
  wage/income, educ{[}0.201, 0.19{]}:
\end{enumerate}

умеренная корреляция, так как заработная плата зависит от уровня
образования. То есть, как правило, студент, окончивший бакалавриат будет
получать меньше студента, окончившего магистратуру.

\begin{enumerate}
\def\labelenumi{\arabic{enumi})}
\setcounter{enumi}{4}
\item
  wage/income, subordinates{[}0.326, 0.321{]} умеренная корреляция, так
  как чем больше подчиненных, тем больше ответственность.
\item
  age, tenure{[}0.311820{]}:
\end{enumerate}

умеренная корреляция, так чем старше человек, тем сильнее он привыкает к
месту работы и уже не хочет менять, потому что это все же стресс.

\begin{enumerate}
\def\labelenumi{\arabic{enumi})}
\setcounter{enumi}{6}
\tightlist
\item
  educ, subordinates{[}0.296803{]}:
\end{enumerate}

умеренная корреляция, так как чем выше образование у человека, тем
скорее всего больше подчиненных у него будет.

\begin{enumerate}
\def\labelenumi{\arabic{enumi})}
\setcounter{enumi}{7}
\tightlist
\item
  public, wage\income[-0.330671, -0.329541]:
\end{enumerate}

антикорреляция, то есть на люди, работающие на гос. предприятиях,
получают меньше, чем в частных.

    \section{15 Предположите зависимость income или wage от каких-либо
переменных в файле. Постройте графики, которые позволяют
продемонстрировать эту
зависимость.}\label{ux43fux440ux435ux434ux43fux43eux43bux43eux436ux438ux442ux435-ux437ux430ux432ux438ux441ux438ux43cux43eux441ux442ux44c-income-ux438ux43bux438-wage-ux43eux442-ux43aux430ux43aux438ux445-ux43bux438ux431ux43e-ux43fux435ux440ux435ux43cux435ux43dux43dux44bux445-ux432-ux444ux430ux439ux43bux435.-ux43fux43eux441ux442ux440ux43eux439ux442ux435-ux433ux440ux430ux444ux438ux43aux438-ux43aux43eux442ux43eux440ux44bux435-ux43fux43eux437ux432ux43eux43bux44fux44eux442-ux43fux440ux43eux434ux435ux43cux43eux43dux441ux442ux440ux438ux440ux43eux432ux430ux442ux44c-ux44dux442ux443-ux437ux430ux432ux438ux441ux438ux43cux43eux441ux442ux44c.}

    \begin{center}
    \adjustimage{max size={0.9\linewidth}{0.9\paperheight}}{hw1_files/hw1_65_0.png}
    \end{center}
    { \hspace*{\fill} \\}
    
    wage, income - линейная зависимость между зарплатой на основном месте
работы и общими доходами.

income, public - отрицательная зависимость ежемесячных доходов и работы
в государственном предприятии.

income, educ - заметна легкая зависимость, к примеру, люди, окончившие
институт, университет или академию(соответствует цифра 5), в среднем
имеют доход выше остальных.

income, subordinates - небольшое количество представителей,
поддерживающих малый бизнес, показывает, что наблюдается слабая
зависимость.


    % Add a bibliography block to the postdoc
    
    
    
    \end{document}
